[
  {
    "question": "Vad heter Sveriges kung?",
    "answer": "Carl XVI Gustaf",
    "category": "history-and-society",
    "level": "child"
  },
  {
    "question": "Vilket land har vi haft krig med förut?",
    "answer": "Danmark",
    "category": "history-and-society",
    "level": "child"
  },
  {
    "question": "Vilket år slutade andra världskriget?",
    "answer": "1945",
    "category": "history-and-society",
    "level": "tween",
    "start_year": 1945,
    "end_year": 1945
  },
  {
    "question": "Vem upptäckte Amerika?",
    "answer": "Christofer Columbus",
    "category": "history-and-society",
    "level": "tween",
    "start_year": 1492,
    "end_year": 1492
  },
  {
    "question": "Vilket år föll Berlinmuren?",
    "answer": "1989",
    "category": "history-and-society",
    "level": "young-teen",
    "start_year": 1989,
    "end_year": 1989
  },
  {
    "question": "Vem var Sveriges första kvinnliga statsminister?",
    "answer": "Magdalena Andersson",
    "category": "history-and-society",
    "level": "young-teen",
    "start_year": 2021,
    "end_year": 2022
  },
  {
    "question": "Vilket år infördes allmän rösträtt för kvinnor i Sverige?",
    "answer": "1921",
    "category": "history-and-society",
    "level": "old-teen",
    "start_year": 1921,
    "end_year": 1921
  },
  {
    "question": "Vem mördades i Sarajevo vilket startade första världskriget?",
    "answer": "Frans Ferdinand (Ärkehertig)",
    "category": "history-and-society",
    "level": "old-teen",
    "start_year": 1914,
    "end_year": 1914
  },
  {
    "question": "Vilket år undertecknades Magna Carta?",
    "answer": "1215",
    "category": "history-and-society",
    "level": "adult",
    "start_year": 1215,
    "end_year": 1215
  },
  {
    "question": "Vem var Sveriges kung innan Carl XVI Gustaf?",
    "answer": "Gustaf VI Adolf",
    "category": "history-and-society",
    "level": "adult",
    "start_year": 1950,
    "end_year": 1973
  }
]
